\documentclass[a4paper, 11pt]{article}[]
\usepackage[left=2cm, top=3cm, text={17cm, 24cm}]{geometry}
\usepackage{times}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphics}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{tikz}

\usepackage[czech, noline, linesnumbered, ruled, longend]{algorithm2e}

\setlength{\parindent}{0pt}
%\setlength{\parskip}{0.3em}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\Huge
\textsc{Vysoké učení technické v Brně}\\
\huge
\textsc{Fakulta informačních technologií}

\LARGE
\vspace{\stretch{0.382}}
Typografie a publikování\,--\,3. projekt

\Huge
Tabulky a obrázky
\vspace{\stretch{0.618}}
\end{center}

{\Large \today \hfill Zbyšek Voda (xvodaz01)}
\end{titlepage}

\section{Úvodní strana}
Název práce umístěte do zlatého řezu a nezapomeňte uvést dnešní datum a vaše jméno a příjmení.

\section{Tabulky}
Pro sázení tabulek můžeme použít buď prostředí \verb|tabbing| nebo prostředí \verb|tabular|.

\subsection{Prostředí \texttt{tabbing}}
Při použití \verb|tabbing| vypadá tabulka následovně:

\begin{tabbing}
Vodní melouny \quad \= 27,40 \quad \= \kill
\textbf{Ovoce}	\> \textbf{Cena}		\> \textbf{Množství}\\
Jablka					\> 25,90					\> 3\,kg\\
Hrušky				\> 27,40					\> 2,5\,kg\\
Vodní melouny	\> 35,--					\> 1 kus\\
\end{tabbing}

Toto prostředí se dá také použít pro sázení algoritmů, ovšem vhodnější je použít 
prostředí \verb|algorithm| nebo \verb|algorithm2e| (viz sekce \ref{algorithms}).

\subsection{Prostředí \texttt{tabular}}
Další možností, jak vytvořit tabulku, je použít prostředí \verb|tabular|. Tabulky pak 
budou vypadat takto\footnote{Kdyby byl problem s \texttt{cline}, zkuste se podívat třeba sem: \url{http://www.abclinuxu.cz/tex/poradna/show/325037}}:

\begin{table}[ht]
\catcode`\-=12
\centering
\begin{tabular}{|l|r|r|}
	\hline
	& \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cena}}  \\
	
	\cline{2-3}
	\textbf{Měna}	
	& \textbf{nákup}
	& \textbf{prodej}\\
	
	\hline
	EUR & 27,02 & 27,20 \\
	GBP & 31,08 & 31,80 \\
	USD & 25,15 & 25,51 \\
	
	\hline
\end{tabular}
\caption{Tabulka kurzů k dnešnímu dni}  
\label{table:t1}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\catcode`\-=12
\centering

\begin{tabular}{cccc}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
$A$				&	$\neg A$ \\
\hline
\textbf{P}	&	N \\
\hline
\textbf{O}	&	O \\
\hline
\textbf{X}	&	X \\
\hline
\textbf{N}	&	P \\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\multicolumn{2}{|c}{\multirow{2}{*}{$A \land B$}}
& \multicolumn{4}{|c|}{$B$}
\\ \cline{3-6}
\multicolumn{2}{|c|}{}
& \textbf{P}
& \textbf{O}
& \textbf{X}
& \textbf{N}
\\ \hline
\multirow{4}{*}{$A$}
& \textbf{P}
& P
& O
& X
& N
\\ \cline{2-6}

& \textbf{O}
& O
& O
& 	N
& N
\\ \cline{2-6}

& \textbf{X}
& X
& N
& X
& N
\\ \cline{2-6}

& \textbf{N}
& N
& N
& N
& N
\\ \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\multicolumn{2}{|c}{\multirow{2}{*}{$A \lor B$}}
& \multicolumn{4}{|c|}{$B$}
\\ \cline{3-6}
\multicolumn{2}{|c|}{}
& \textbf{P}
& \textbf{O}
& \textbf{X}
& \textbf{N}
\\ \hline
\multirow{4}{*}{$A$}
& \textbf{P}
& P
& P
& P
& P
\\ \cline{2-6}

& \textbf{O}
& P
& O
& P
& O
\\ \cline{2-6}

& \textbf{X}
& P
& P
& X
& X
\\ \cline{2-6}

& \textbf{N}
& P
& O
& X
& N
\\ \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\multicolumn{2}{|c}{\multirow{2}{*}{$A \rightarrow B$}}
& \multicolumn{4}{|c|}{$B$}
\\ \cline{3-6}
\multicolumn{2}{|c|}{}
& \textbf{P}
& \textbf{O}
& \textbf{X}
& \textbf{N}
\\ \hline
\multirow{4}{*}{$A$}
& \textbf{P}
& P
& O
& X
& N
\\ \cline{2-6}

& \textbf{O}
& P
& O
& P
& O
\\ \cline{2-6}

& \textbf{X}
& P
& P
& X
& X
\\ \cline{2-6}

& \textbf{N}
& P
& P
& P
& P
\\ \hline
\end{tabular}
\end{tabular}
\caption{Protože Kleeneho trojhodnotová logika už je \uv{zastaralá}, uvádíme si zde příklad čtyřhodnotové logiky} 
\label{table:t2}
\end{table}


\section{Algoritmy}
\label{algorithms}
Pokud budeme chtít vysázet algoritmus, můžeme použít prostředí \verb|algorithm|\footnote{Pro nápovědu, jak zacházet s prostředím \texttt{algorithm}, můžeme zkusit tuhle stránku: \url{http://ftp.cstug.cz/pub/tex/CTAN/macros/latex/contrib/algorithms/algorithms.pdf}.} nebo \verb|algorithm2e|\footnote{Pro algorithm2e zase tuhle: \url{http://ftp.cstug.cz/pub/tex/CTAN/macros/latex/contrib/algorithm2e/algorithm2e.pdf}.}. Příklad použití prostředí \verb|algorithm2e| viz Algoritmus 1.
 
\begin{algorithm}[H]
\SetNlSty{}{}{:}
\SetKwFor{For}{for}{do}{end for}
\SetKw{KwRet}{return}
\SetInd{8mm}{0cm}
\SetNlSkip{-0.43cm}

\caption{\textsc{FastSLAM}}
\label{alg:alg1}

\KwIn{$(X_{t-1}, u_t, z_t)$}
\KwOut{$X_{t}$}

\Indp
$\overline{X_t} = X_t = 0$\\
\For {$k =1$ to $M$}{
$x^{[k]}_t= sample\_motion\_model(u_t,x^{[k]}_{t-1})$ \\
$\omega _t^{[k]}=measurement\_model(z_t,x_t^{[k]},m_{t-1})$ \\
$m_t^{[k]}=updated\_occupancy\_grid(z_t,x_t^{[k]},m^{[k]}_{t-1})$\\
$\overline{X_t} = \overline{X_t} + \langle x_x^{[m]},\omega ^{[m]}_t\rangle$}{}
\For {$k =1$ to $M$}{
draw $i$ with probability $\approx \omega^{[i]}_{t}$  \\
add $ \langle x^{[k]}_{x}$ , $m_{t}^{[k]}\rangle$ to $X_t$}{}
\KwRet{\(X_{t}\)}
\end{algorithm}

\section{Obrázky}
Do našich článků můžeme samozřejmě vkládat obrázky. Pokud je obrázkem fotografie,
můžeme klidně použít bitmapový soubor. Pokud by to ale mělo být nějaké schéma nebo
něco podobného, je dobrým zvykem takovýto obrázek vytvořit vektorově.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
	\scalebox{0.4}{\includegraphics{etiopan.eps}
	\reflectbox{\includegraphics{etiopan.eps}} }
	\caption{Malý etiopánek a jeho bratříček}
	\label{pic:etiop}
\end{center}
\end{figure}

\clearpage

Rozdíl mezi vektorovým \ldots

\begin{figure}[h]
\begin{center}
	\scalebox{0.4}{\includegraphics{oniisan.eps}}
	\caption{Vektorový obrázek}
	\label{pic:onisaan1}
\end{center}
\end{figure}

\ldots a bitmapovým obrázkem

\begin{figure}[h]
\begin{center}
	\scalebox{0.6}{\includegraphics{oniisan2.eps}}
	\caption{Bitmapový obrázek}
	\label{pic:onisaan2}
\end{center}
\end{figure}

se projeví například při zvětšení.

Odkazy (nejen ty) na obrázky \ref{pic:etiop}, \ref{pic:onisaan1} a \ref{pic:onisaan2}, na tabulky \ref{table:t1} a \ref{table:t2} a také na algoritmus \ref{alg:alg1} jsou udělány pomocí křížových odkazů. Pak je ovšem potřeba zdrojový soubor přeložit dvakrát.

Vektorové obrázky lze vytvořit i přímo v \LaTeX u, například pomocí prostředí \verb|picture|. 

\begin{landscape}
\begin{figure}[ht]
\begin{tikzpicture}[y=0.80pt, x=0.80pt, yscale=-0.700000, xscale=0.700000, inner sep=0pt, outer sep=0pt]
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00,line width=4.261pt] (30.9577,484.7745) .. controls (1161.9603,486.8085) and (1050.6772,483.5637) .. (1050.6772,483.5637);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,line width=0.800pt] (205.7231,481.4387) .. controls (207.1829,412.8256) and (207.1829,412.8256) .. (207.1829,412.8256) .. controls (388.9348,412.8256) and (388.9348,412.8256) .. (388.9348,412.8256) .. controls (548.7888,477.7891) and (548.0588,478.5190) .. (548.0588,478.5190);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,line width=0.800pt] (151.7085,480.7088) .. controls (154.6282,304.0665) and (154.6282,304.0665) .. (154.6282,304.0665) .. controls (368.4968,306.2563) and (368.4968,306.2563) .. (368.4968,306.2563);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,line width=0.800pt] (943.6793,368.3000) .. controls (943.6793,368.3000) and (943.6793,368.3000) .. (245.1391,361.7307) .. controls (245.1391,361.7307) and (245.1391,361.7307) .. (245.8691,331.8037) .. controls (943.6793,332.5336) and (943.6793,332.5336) .. (943.6793,332.5336);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,line width=0.800pt] (367.7669,330.3438) .. controls (368.4968,281.4387) and (368.4968,281.4387) .. (368.4968,281.4387) .. controls (647.3289,282.8986) and (648.7888,282.8986) .. (648.7888,282.8986) .. controls (648.0588,326.6942) and (648.0588,327.4241) .. (648.0588,327.4241);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,line width=0.800pt] (648.7888,317.2052) .. controls (890.3946,320.1249) and (890.3946,320.1249) .. (890.3946,320.1249) .. controls (889.6647,331.0738) and (889.6647,331.0738) .. (889.6647,331.0738);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,line width=0.800pt] (455.3581,439.8329) .. controls (942.9494,440.5628) and (942.9494,440.5628) .. (942.9494,440.5628) .. controls (943.6793,482.8986) and (943.6793,482.8986) .. (943.6793,482.8986);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00,line width=1.600pt] (932.0005,371.2197) .. controls (932.7304,436.9132) and (932.7304,436.9132) .. (932.7304,436.9132);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00,line width=0.800pt] (246.5990,363.1906) .. controls (303.5333,412.8256) and (304.2632,412.8256) .. (304.2632,412.8256);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00,line width=1.600pt] (942.9494,367.5701) .. controls (942.2194,332.5336) and (942.9494,332.5336) .. (942.9494,332.5336);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,line width=0.800pt] (407.9129,418.6650) .. controls (407.9129,369.0300) and (407.9129,369.0300) .. (407.9129,369.0300);
\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,line width=0.800pt] (407.9129,369.7599) .. controls (931.2705,373.4095) and (930.5406,373.4095) .. (930.5406,373.4095);
\path[draw=black] (878.9802,147.9298) circle (1.0342cm);
\path[draw=black,line width=0.796pt,rounded corners=0.0000cm] (11.3526,29.7322) rectangle (1075.6306,546.9056);
\end{tikzpicture}

\caption{Vektorový obrázek.}
\end{figure}
\end{landscape} 

\end{document}